왜 이렇게 안올라? 팍팍 좀 올라주지. 한방이면 끝나는데,
 안에 있냐?
어엉. 문열렸어. 
 쯧쯧... 꼬라지 봐라.  밥은 먹었다니?
겁나서 못먹겠어. 들어가면 나올거 아냐.
나올거 무서워서 못먹으면 어째? 자꾸 먹어서 밀어내 버릇해야지.  이게 뭐라니? 남잔 여자 손길이 닿아야 사람 꼬라지 되지. 따로산지 몇년 됐다면서 여자도 안사귀고 뭐했어?
여자라면 지긋지긋해.
일어나.
왜?
이런꼴 더는 못보겠다. 집에 가게 일어나.
이상이도 똑같은 소리 하든데. 싫어.
일단 들어가.
엄마 생각해봐. 나 아부지랑 한집에 못살아. 아부지도 괴롭지만 나도 괴로워.
눈 딱감고 잘못했어요 한번만해. 머리 숙이고 들어가는데 설마 패죽이겠냐? 아부지가 너 맘에 안들어 한다고 빙빙 밖으로만 돌지 말고 뚜들겨 맞더라도 품으로 기들와야지. 첨에 한번만 부딪히면 그담엔 쉬워.
싫다니까. 나 병나. 
이런 꼬라지로 사는거 보단 낫지. 집에 오면 뜨신밥이라도 해먹이고 빨래라도 해입힐거 아냐. 젊으나 젊은것이 골방에 틀어박혀 맨 컴퓨터나 두들겨쌓고. 얼른 일어나!
싫다니까. 그냥 없는 자식 취급해.
 아아악!
 모 몰랐다. 깜빡했어. 눈에 불이 번쩍하지? 눈에만 번쩍하겠냐? 거기도 번쩍했지. 아유...
